<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<locale version="1.0"/>
<project>admin_tasks</project>
<language>swe</language>
<file>../config_interface/actions/cachestatus.pike</file>
<file>../config_interface/actions/change_version.pike</file>
<file>../config_interface/actions/connections.pike</file>
<file>../config_interface/actions/debug_info.pike</file>
<file>../config_interface/actions/debug_summary.pike</file>
<file>../config_interface/actions/feature_list.pike</file>
<file>../config_interface/actions/flush.pike</file>
<file>../config_interface/actions/ftpstatus.pike</file>
<file>../config_interface/actions/generate_rsa.pike</file>
<file>../config_interface/actions/licensestatus.pike</file>
<file>../config_interface/actions/listfonts.pike</file>
<file>../config_interface/actions/locks.pike</file>
<file>../config_interface/actions/make_rsa_csr.pike</file>
<file>../config_interface/actions/make_selfsigned_dsa.pike</file>
<file>../config_interface/actions/make_selfsigned_rsa.pike</file>
<file>../config_interface/actions/make_site_template.pike</file>
<file>../config_interface/actions/openfiles.pike</file>
<file>../config_interface/actions/patcher.pike</file>
<file>../config_interface/actions/pike_profiling.pike</file>
<file>../config_interface/actions/proc.pike</file>
<file>../config_interface/actions/reloadconfigurations.pike</file>
<file>../config_interface/actions/request_profiling.pike</file>
<file>../config_interface/actions/resolv.pike</file>
<file>../config_interface/actions/restart.pike</file>
<file>../config_interface/actions/ssl_common.pike</file>
<file>../config_interface/actions/tablist.pike</file>
<file>../config_interface/actions/threads.pike</file>
<file>../config_interface/actions/upload_license.pike</file>
<added id="1"/>

<str id="1">
<o>Pike memory usage information</o>
<t>Information om Pikes minnesanvändning</t>
</str>

<str id="2">
<o>Show some information about how Pike is using the memory it has allocated. Mostly useful for developers.</o>
<t>Visar en del information om hur Pike använder det minne som allokerats. Mest användbart för utvecklare.</t>
</str>

<str id="3">
<o>Type</o>
<t>Typ</t>
</str>

<str id="4">
<o>Number</o>
<t>Antal</t>
</str>

<str id="5">
<o>Change</o>
<t>Förändring</t>
</str>

<str id="6">
<o>Pike module list</o>
<t>Modul-lista</t>
</str>

<str id="7">
<o>Show information about which features and modules are available in the Pike this Roxen is using.</o>
<t>Visa information om vilka moduler och finesser som är tillgängliga i den Pike som Roxen använder.</t>
</str>

<str id="238">
<o>Features</o>
<t>Finesser</t>
</str>

<str id="8">
<o>Flush caches</o>
<t>Töm cachar</t>
</str>

<str id="9">
<o>Flush all memory caches.</o>
<t>Rensa alla minnescachar.</t>
</str>

<str id="232">
<o>All memory caches have been flushed.</o>
<t>Alla minnescachar har rensats.</t>
</str>

<str id="10">
<o>List fonts</o>
<t>Typsnittslista</t>
</str>

<str id="11">
<o>List all available fonts</o>
<t>Visar information om alla tillgängliga typsnitt och exempel på deras användning.</t>
</str>

<str id="dH">
<o>Not available.</o>
<t>Ej tillgänglig.</t>
</str>

<str id="dI">
<o>All available fonts</o>
<t>Alla tillgängliga typsnitt</t>
</str>

<str id="236">
<o>Example text</o>
<t>Exempeltext</t>
</str>

<str id="237">
<o>Jackdaws love my big sphinx of quartz.</o>
<t>Gud hjälpe W. Zorns mö qvickt få byxa.</t>
</str>

<str id="280">
<o>Module lock status</o>
<t>Låsningsstatus för moduler</t>
</str>

<str id="281">
<o>Shows various information about the module thread locks in Roxen.</o>
<t>Visar en del information om de moduler som behöver låsning vid användning av trådar i Roxen.</t>
</str>

<str id="12">
<o>Unknown module</o>
<t>Okänd modul</t>
</str>

<str id="13">
<o>Module lock status : Accesses to all modules</o>
<t>Låsningstatus för moduler: alla accesser</t>
</str>

<str id="14">
<o>Locked means that the access was done using a serializing lock since the module was not thread-safe, unlocked means that there was no need for a lock.</o>
<t>'Låst' innebär att anropen gjordes via en seriell låsning eftersom modulen inte var trådsäker; 'Ej låst' innebär att det inte fanns behov av låsning.</t>
</str>

<str id="15">
<o>Locked accesses to a single module can inflict quite a severe performance degradation of the whole server, since a locked module will act as a bottleneck, blocking access for all other threads that want to access that module.</o>
<t>Låsta anrop till en enda modul kan innebära försämrad prestanda för hela servern, eftersom den modulen blir en flaskhals som tvingar andra trådar i behov av denna modul att vänta.</t>
</str>

<str id="17">
<o>Module</o>
<t>Modul</t>
</str>

<str id="18">
<o>File</o>
<t>Fil</t>
</str>

<str id="19">
<o>Locked</o>
<t>Låst</t>
</str>

<str id="20">
<o>Unlocked</o>
<t>Ej låst</t>
</str>

<str id="21">
<o>Open files</o>
<t>Öppna filer</t>
</str>

<str id="22">
<o>Show a list of all open files and network connections.</o>
<t>Visa en lista över alla öppna filer och nätverksanslutningar.</t>
</str>

<str id="23">
<o>Active filedescriptors</o>
<t>Aktiva filer</t>
</str>

<str id="24">
<o>Reload configurations from disk</o>
<t>Läs om alla konfigurationsfiler</t>
</str>

<str id="25">
<o>Force a reload of all configuration information from the configuration files.</o>
<t>Gör så att alla inställningar läses om från konfigurationsfilerna.</t>
</str>

<str id="26">
<o>All configurations reloaded from disk.</o>
<t>Alla inställningar omlästa.</t>
</str>

<str id="27">
<o>Resolve path...</o>
<t>Visa sökväg</t>
</str>

<str id="28">
<o>Check which modules handles the path you enter in the form</o>
<t>Kontrollera vilka moduler som hanterar en viss URL</t>
</str>

<str id="29">
<o>URL</o>
<t>URL</t>
</str>

<str id="206">
<o>User</o>
<t>Användare</t>
</str>

<str id="30">
<o>Password</o>
<t>Lösenord</t>
</str>

<str id="31">
<o>There is no configuration available that matches this URL.</o>
<t>Det finns ingen sajt som hanterar en sådan URL.</t>
</str>

<str id="32">
<o>Resolving</o>
<t>Slår upp</t>
</str>

<str id="33">
<o>in</o>
<t>i</t>
</str>

<str id="34">
<o>Restart or shutdown</o>
<t>Starta om eller stäng ner</t>
</str>

<str id="197">
<o>Restart</o>
<t>Starta om</t>
</str>

<str id="233">
<o>Roxen will restart automatically.</o>
<t>Roxen kommer starta om automatiskt</t>
</str>

<str id="234">
<o>You might see the old process for a while in the process table when doing 'ps' or running 'top'. This is normal. Roxen waits for a while for all connections to finish, the process will go away after at most 15 minutes.</o>
<t>Det är möjligt att den gamla processen ligger kvar ett tag.
Detta är normalt. Roxen väntar ett tag på att alla anslutningar ska avslutas,
processen försvinner efter senast 15 minuter.</t>
</str>

<str id="226">
<o>Permission denied</o>
<t>Åtkomst nekad</t>
</str>

<str id="198">
<o>Shutdown</o>
<t>Stänga ner</t>
</str>

<str id="235">
<o>Roxen will &lt;b&gt;not&lt;/b&gt; restart automatically.</o>
<t>Roxen kommer &lt;b&gt;inte&lt;/b&gt; starta om automatiskt.</t>
</str>

<str id="35">
<o>Thread backtrace</o>
<t>Trådanropslog</t>
</str>

<str id="36">
<o>Shows a backtrace (stack) for each and every thread in Roxen.</o>
<t>Visar en anropslog (stack) för alla trådar i Roxen</t>
</str>

<str id="37">
<o>version</o>
<t>version</t>
</str>



<str id="39">
<o>Thread</o>
<t>Tråd</t>
</str>

<str id="16">
<o>This is only a problem if a significant percentage of the accesses are passed through non-threadsafe modules.</o>
<t>Det är bara ett problem om en signifikant del av serverns anrop passerar genom icke tråd-säkra moduler.</t>
</str>

<str id="228">
<o>Status</o>
<t>Status</t>
</str>

<str id="229">
<o>Maintenance</o>
<t>Underhåll</t>
</str>

<str id="230">
<o>SSL</o>
<t>SSL</t>
</str>

<str id="231">
<o>Debug Information</o>
<t>Debuginformation</t>
</str>

<str id="49">
<o>Current FTP sessions</o>
<t>Nuvarande FTP-sessioner</t>
</str>

<str id="50">
<o>List all active FTP sessions and what files they are currently transferring.</o>
<t>Visa alla aktiva FTP-sessioner och vilka filer som överförs.</t>
</str>

<str id="51">
<o>anonymous</o>
<t>anonym</t>
</str>

<str id="52">
<o>idle</o>
<t>inaktiv</t>
</str>

<str id="53">
<o>From</o>
<t>Från</t>
</str>

<str id="54">
<o>CWD</o>
<t>Sökväg</t>
</str>

<str id="55">
<o>Action</o>
<t>Utför</t>
</str>

<str id="56">
<o>Transferred</o>
<t>Överfört</t>
</str>

<str id="57">
<o>There are currently no active FTP sessions.</o>
<t>Inga aktiva FTP-sessioner för tillfället.</t>
</str>

<str id="58">
<o>Available font loaders</o>
<t>Tillgängliga typsnitts-hanterare</t>
</str>

<str id="59">
<o>Cache status</o>
<t>Cachestatus</t>
</str>

<str id="60">
<o>Show information about the main memory cache in Roxen</o>
<t>Visa information om Roxens minnescachar</t>
</str>

<str id="61">
<o>WebServer Memory Cache</o>
<t>Webserverns minnescache</t>
</str>

<str id="62">
<o>Class</o>
<t>Typ</t>
</str>

<str id="64">
<o>Size</o>
<t>Storlek</t>
</str>

<str id="67">
<o>Hit rate</o>
<t>Andel träffar</t>
</str>

<str id="68">
<o>Supports database</o>
<t>supports-databas</t>
</str>

<str id="69">
<o>Fonts</o>
<t>Typsnitt</t>
</str>

<str id="70">
<o>DNS</o>
<t>DNS</t>
</str>

<str id="71">
<o>Locale Cache</o>
<t>Lokaliseringscache</t>
</str>

<str id="72">
<o>Used languages:</o>
<t>Använda språk:</t>
</str>

<str id="73">
<o>Registered projects:</o>
<t>Registrerade projekt:</t>
</str>

<str id="74">
<o>Loaded project files:</o>
<t>Inlästa projektfiler:</t>
</str>

<str id="75">
<o>Current cache size:</o>
<t>Nuvarande cachestorlek:</t>
</str>

<str id="295">
<o>Entries</o>
<t>Antal</t>
</str>

<str id="63">
<o>Extended process status</o>
<t>Utökad processinformation</t>
</str>

<str id="65">
<o>Shows detailed process status on Solaris 2.5 and later.</o>
<t>Visar detaljerad processinformation på Solaris 2.5 och senare.</t>
</str>

<str id="66">
<o>shared</o>
<t>delat</t>
</str>

<str id="76">
<o>private</o>
<t>privat</t>
</str>

<str id="77">
<o>resident</o>
<t>resident</t>
</str>

<str id="78">
<o>groups:</o>
<t>grupper:</t>
</str>

<str id="79">
<o>and</o>
<t>och</t>
</str>

<str id="80">
<o>Process Tree for %d</o>
<t>Processträd för %d</t>
</str>

<str id="81">
<o>Misc status for %d</o>
<t>Övrig status för %d</t>
</str>

<str id="82">
<o>Memory Usage:</o>
<t>Minnesanvändning:</t>
</str>

<str id="83">
<o>Credentials:</o>
<t>Rättigheter:</t>
</str>

<str id="84">
<o>Current working directory:</o>
<t>Nuvarande sökväg:</t>
</str>

<str id="88">
<o>The other part should be submitted to a certificate authority, such as Thawte or VeriSign. The certificate authority will return the signed certificate that need to run a secure server.</o>
<t>Den andra delen bör skickas till en "Certificate Authority", som t.ex. Thawte eller VeriSign. De kommer sedan att returnera ett signerat certifikat som du kan använda i din säkra webserver.</t>
</str>

<str id="89">
<o>The other part is used to create a certificate. You can create a certificate yourself; this is not the recommended way to use SSL, and browsers will complain about not recognizing the entity that has signed the key (i.e. you). But a self-signed certificate is a lot better than nothing.</o>
<t>Den andra delen används för att skapa ett certifikat. Du kan skapa
ett certifikat själv men det är inte det rekommenderade sättet att
använda SSL, och webklienter kommer klaga eftersom de inte känner igen
den entitet som har signerat certifikatet (du). Men ett självsignerat
certifikat är mycket bättre än inget eller det
demonstrationscertifikat som följer med Roxen.</t>
</str>

<str id="90">
<o>Keys smaller than %d bits are ridiculous.</o>
<t>Nycklar som är mindre än %d bitar är löjliga.</t>
</str>

<str id="91">
<o>Keys larger than %d bits would take too long to generate.</o>
<t>Nycklar som är större än %d bitar tar för lång tid att generera.</t>
</str>

<str id="92">
<o>How large key do you want to generate?</o>
<t>Hur lång nyckel vill du tillverka?</t>
</str>

<str id="93">
<o>The desired key size. This is a security parameter; larger keys gives better security, but it also makes connecting to the server a little slower.</o>
<t>Den önskade nyckelstorleken. Detta är en säkerhetsparameter; större nycklar ger bättre säkerhet, men gör också att det tar längre tid att kontakta webserver.</t>
</str>

<str id="94">
<o>Key size</o>
<t>Nyckelstorlek</t>
</str>

<str id="95">
<o>The largest key that is publicly known to have been broken was 155 decimal digits, or 512 bits large. This effort required approximately 8000 MIPS-years.&lt;p&gt;A key 2048 bits large should be secure enough for most applications, but of course you can you use an even larger key if you so wish.</o>
<t>Den största kända nyckel som har blivit knäckt bestod av 155 decimala siffror, d.v.s 512 bitar lång. Den bedriften krävde ungefär 8000 MIPS-år.&lt;p&gt;En 2048 bitar stor nyckel bör vara tillräckligt säker för de flesta tillämpningar, men du kan givetvis använda större nycklar än så om du så önskar.</t>
</str>

<str id="96">
<o>Key file</o>
<t>Nyckelfil</t>
</str>

<str id="97">
<o>Where to store the file, may be relative to %s.</o>
<t>Var filen ska sparas, kan vara relativt till %s i filsystemet.</t>
</str>

<str id="98">
<o>A filename in the real filesystem, where the secret key should be stored. This is the filename you enter in the 'Key file'-field when you configure an SSL listen port.</o>
<t>En fil i det riktiga filsystemet där den hemliga nyckeln kommer att sparas. Det här är det filnamn som du skiver in i nyckelfilsfältet när du konfigurerar en SSL-port.</t>
</str>

<str id="99">
<o>Your Distinguished Name?</o>
<t>Ditt unika namn?</t>
</str>

<str id="100">
<o>Your X.501 Distinguished Name consists of a chain of attributes and values, where each link in the chain defines more precisely who you are. Which attributes are necessary or useful depends on what you will use the certificate for, and which Certificate Authority you use. This page lets you specify the most useful attributes. If you leave a field blank, that attribute will be omitted from your name.&lt;p&gt;
Although most browsers will accept 8 bit ISO 8859-1 characters in these fields, it can't be counted on. To be on the safe side, use only US-ASCII.</o>
<t>Ditt unika X.501-namn består av en rad attribut och värden, där varje värde definierar mer exakt vem du är. Vilka värden som är nödvändiga eller användbara beror på vad certifikatet ska användas till och vilken "Certificate Authority" som du använder. Den här sidan låter dig definiera de mest användabara attributen. Om du lämnar ett fält tomt så kommer det attributet inte att tas med i ditt unika namn.&lt;p&gt;
Trots att de flesta klienter accepterar 8-bitars ISO 8859-1 tecken i dessa fält så är det inte helt säkert att det fungerar. Använd bara vanlig ASCII för att vara på den säkra sidan.</t>
</str>

<str id="101">
<o>Your country code</o>
<t>Din landskod</t>
</str>

<str id="102">
<o>Your two-letter country code, for example GB (United Kingdom). This attribute is required.</o>
<t>Ditt två-bokstävers landskod, t.ex. SE (Sverige). Detta attribut måste vara med.</t>
</str>

<str id="103">
<o>State/Province</o>
<t>Stat/Provins</t>
</str>

<str id="104">
<o>The state where you are operating. VeriSign requires this attribute to be present for US and Canadian customers. Do not abbreviate.</o>
<t>Staten du opererar ifrån. VeriSign kräver detta attribut för amerikanska och kanadensiska kunder. Förkorta inte namnet.</t>
</str>

<str id="105">
<o>City/Locality</o>
<t>Stad/område</t>
</str>

<str id="106">
<o>The city or locality where you are registered. VeriSign requires that at least one of the locality and the state attributes are present. Do not abbreviate.</o>
<t>Den stad eller det område där du är registrerad. VeriSign kräver att minst ett av stad eller områdesattributen finns med. Förkorta inte namnet.</t>
</str>

<str id="107">
<o>Organization/Company</o>
<t>Organisation/företag</t>
</str>

<str id="108">
<o>The organization name under which you are registered with some national or regional authority.</o>
<t>Det officiellt registrerade organisationsnamnet.</t>
</str>

<str id="109">
<o>Organizational unit</o>
<t>Organisatorisk enhet</t>
</str>

<str id="110">
<o>This attribute is optional, and there are no specific requirements on the value of this attribute.</o>
<t>Det är attributet krävs inte, och det finns inga speciella krav på dess värde.</t>
</str>

<str id="111">
<o>Common Name</o>
<t>Common Name</t>
</str>

<str id="112">
<o>This is the DNS name of your server (i.e. the host part of the URL).&lt;p&gt;Browsers will compare the URL they are connecting to with the Common Name in the server's certificate, and warn the user if they don't match.&lt;p&gt;Some Certificate Authorities allow wild cards in the Common Name. This means that you can have a certificate for &lt;tt&gt;*.roxen.com&lt;/tt&gt; which will match all servers at Roxen.Thawte allows wild card certificates, while VeriSign does not.</o>
<t>Det här är DNS-namnet för din server (datordelen av
URLen)&lt;p&gt;Webbläsare kommer jämföra URLen de hämtar med 'Common
Name' delen av certifikatet, och klaga om de inte matchar.</t>
</str>

<str id="113">
<o>For how long should the certificate be valid?</o>
<t>Hur länge ska certifikatet vara giltigt?</t>
</str>

<str id="114">
<o>Certificate lifetime, in days</o>
<t>Certifikatets livstid, i dagar</t>
</str>

<str id="115">
<o>A certificate includes a validity period. How many days, from now, do you want the certificate to be valid?</o>
<t>Ett certifikat inkluderar en livstid. Hur många dagar, räknat från
idag, vill du att certifikatet ska vara giltigt?</t>
</str>

<str id="116">
<o>Save the request in a file:</o>
<t>Spara förfrågan i en fil: </t>
</str>

<str id="117">
<o>Filename</o>
<t>Filnamn</t>
</str>

<str id="118">
<o>Generate a new RSA key pair...</o>
<t>Skapa ett nytt RSA-nyckelpar</t>
</str>

<str id="119">
<o>Note that it is possible to have more than one certificate for the same key.</o>
<t>Notera att det är möjligt att ha mer än ett certifikat med samma nyckel</t>
</str>

<str id="120">
<o>Wrote %d-bit key in %s</o>
<t>Skrev en %d-bitars nyckel i %s</t>
</str>

<str id="121">
<o>Generate a Certificate Signing Request and an RSA key...</o>
<t>Generera en certifikatsigneringsförfrågan och en RSA-nyckel...</t>
</str>

<str id="122">
<o>Certificate Attributes?</o>
<t>Certifikatattribut?</t>
</str>

<str id="123">
<o>An X.509 certificate associates a Common Name with a public key. Some certificate authorities support "extended certificates", defined in PKCS#10. An extended certificate may contain other useful information associated with the name and the key. This information is signed by the CA, together with the X.509 certificate.</o>
<t>Ett X.509-certifikat associerar ett s.k. 'Common Name' med en
publik nyckel. En del certifikattillhandahållare tillåter utökade
certifikat, som specifieras i PKCS#10. Ett utökat certifikat kan
innehålla annan användbar information, förutom namnet på nyckeln.</t>
</str>

<str id="124">
<o>Email address</o>
<t>Email-adress</t>
</str>

<str id="125">
<o>An email address to be embedded in the certificate.</o>
<t>En email-adress att associera med certifikatet</t>
</str>

<str id="126">
<o>CSR Attributes?</o>
<t>Attribut för förfrågan?</t>
</str>

<str id="127">
<o>At last, you can add attributes to the Certificate Signing Request, which are meant for the Certificate Authority and are not included in the issued Certificate.</o>
<t>Till sist, attribut som bara ingår i förfrågan och inte i
certifikatet. De här används av de som tillhandahåller certifikatet
för att identifiera dig.</t>
</str>

<str id="128">
<o>Challenge Password</o>
<t>Lösenord</t>
</str>

<str id="129">
<o>This password could be used if you ever want to revoke your certificate. Of course, this depends on the policy of your Certificate Authority.</o>
<t>Det här lösenordet kan användas om du någonsin vill dra tillbaka ditt certifikat. Det beror givetvis på signeringtjänstens policy om du får göra det.</t>
</str>

<str id="130">
<o>This is your Certificate Signing Request.</o>
<t>Det här är ditt certifikats signeringsförfrågan.</t>
</str>

<str id="131">
<o>Wrote %d bytes to %s.</o>
<t>Skrev %d bytes till %s.</t>
</str>

<str id="132">
<o>Generate an RSA key and a Self Signed Certificate...</o>
<t>Tillverka en RSA-nyckel och ett självsignerat certifikat...</t>
</str>

<str id="133">
<o>This is your Certificate.</o>
<t>Det här är ditt cerifikat.</t>
</str>

<str id="134">
<o>Generate an DSA key and a Self Signed Certificate...</o>
<t>Tillverka en DSA-nyckel och ett självsignerat certifikat...</t>
</str>

<str id="135">
<o>Invalid key size.</o>
<t>Ogiltig nyckelstorlek.</t>
</str>

<str id="40">
<o>In order to use the SSL on your server, you first have to create a random key pair. One part of the key is kept secret. </o>
<t>För att använda SSL på din sajt så måste du först ha skapat ett
nyckelpar. Den ena halvan ska hållas hemlig.</t>
</str>

<str id="42">
<o>If you have more than one Roxen version installed
in the same location, you can use this action to
change the currently running version.</o>
<t>Om du har mer än en Roxenversion installerad i samma mapp så
kan du använda den här för att byta vilken som körs.</t>
</str>

<str id="43">
<o>1 month</o>
<t>En månad</t>
</str>

<str id="44">
<o>%d months</o>
<t>%d månader</t>
</str>

<str id="45">
<o>%d days</o>
<t>%d dagar</t>
</str>

<str id="46">
<o>Change Roxen version</o>
<t>Ändra Roxenversion</t>
</str>

<str id="47">
<o>Shutting down and changing Roxen version</o>
<t>Avslutar och ändrar Roxenversion</t>
</str>

<str id="48">
<o>Version</o>
<t>Version</t>
</str>

<str id="85">
<o>Release date</o>
<t>Släppdatum</t>
</str>

<str id="86">
<o>Age</o>
<t>Ålder</t>
</str>

<str id="136">
<o>Directory</o>
<t>Mapp</t>
</str>

<str id="137">
<o>If you change to one these Roxen versions, you will not be able to change back from the administration interface, you will instead have to edit the file %O manually, shutdown the server, and execute %O again</o>
<t>Om du ändrar till en av de här Roxenversionerna så kommer du inte
kunna byta tillbaka igen från administrationsgränssnittet, du måste
istället redigera filen %O manuellt och sedan ta ner server, och köra
%O manuellt.</t>
</str>

<str id="138">
<o>Change version</o>
<t>Ändra version</t>
</str>

<str id="87">
<o>Non-garbing Memory Cache</o>
<t>Icke-garbande minnescache</t>
</str>

<str id="139">
<o>one day</o>
<t>en dag</t>
</str>

<str id="140">
<o>Unavailable features</o>
<t>Otillgängliga funktioner</t>
</str>

<str id="141">
<o>Source</o>
<t>Källkodsfil</t>
</str>

<str id="142">
<o>Program</o>
<t>Program</t>
</str>

<str id="143">
<o>Clones</o>
<t>Kopior</t>
</str>

<str id="144">
<o>Create site template</o>
<t>Skapa sajtmall</t>
</str>

<str id="145">
<o>Create a site template from a site configuration</o>
<t>Skapa sajtmall från en sajtkonfiguration</t>
</str>

<str id="146">
<o>Coundn't find configuration</o>
<t>Kunde inte hitta konfiguration</t>
</str>

<str id="147">
<o>Select configuration to base the template on.</o>
<t>Välj konfiguration att basera mallen på.</t>
</str>

<str id="148">
<o>Selected configuration</o>
<t>Vald konfiguration</t>
</str>

<str id="149">
<o>Coundn't create directory</o>
<t>Kunde inte skapa katalog.</t>
</str>

<str id="150">
<o>Failed to create template file</o>
<t>Misslyckades med att skapa mallfil</t>
</str>

<str id="151">
<o>Failed to write template file</o>
<t>Misslyckades med att skriva mallfil</t>
</str>

<str id="152">
<o>Site template created successfully.</o>
<t>Mallfilen har skapats</t>
</str>

<str id="154">
<o>Note that you will have to start the new server manually because you may have to answer a few questions for the new environment file.</o>
<t>Observera att du måste starta den nya servern manuellt eftersom du kommer få ett par frågor att besvara rörande den nya environment-filen.</t>
</str>

<str id="155">
<o>Failed to write CSR to %s.</o>
<t>Misslyckades med att skriva CSR till %s.</t>
</str>

<str id="156">
<o>Active connections</o>
<t>Aktiva uppkopplingar</t>
</str>

<str id="157">
<o>All currently active connections</o>
<t>Alla nuvarande aktiva uppkopplingar</t>
</str>

<str id="158">
<o>Time</o>
<t>Tidpunkt</t>
</str>

<str id="159">
<o>Sent (Mib)</o>
<t>Skickat (Mib)</t>
</str>

<str id="160">
<o>Kibyte/s</o>
<t>Kibyte/s</t>
</str>

<str id="161">
<o>Total bandwidth</o>
<t>Total bandbredd</t>
</str>

<str id="163">
<o>Debug summary</o>
<t>Debugsammanställning</t>
</str>

<str id="164">
<o>Shows a text file containing a configuration summary, suitable for support purposes.</o>
<t>Visar en textfil innehållande en sammanställning av konfigurationen för debugändamål.</t>
</str>

<str id="165">
<o>License status</o>
<t>Licensstatus</t>
</str>

<str id="166">
<o>Show information about the installed licenses and their usage.</o>
<t>Visa information om installerade licenser och deras användning.</t>
</str>

<str id="168">
<o>Upload a new Roxen license file.</o>
<t>Ladda upp en ny Roxen-licensfil.</t>
</str>

<str id="169">
<o>The garbage collector freed %d of %d things (%d%%).</o>
<t>Garbage Collector frigjorde %d av %d saker (%d%%).</t>
</str>

<str id="170">
<o>%d seconds since last garbage collection, %d%% of the interval is consumed.</o>
<t>%d sekunder sedan senaste Garbage Collector-passet, %d%% av intervallet passerat.</t>
</str>

<str id="172">
<o>Garbage collector status</o>
<t>Status för Garbage Collector</t>
</str>

<str id="173">
<o>Internal inconsistency</o>
<t>Intern inkonsistens</t>
</str>

<str id="174">
<o>Object(s) missing in object link list.</o>
<t>Objekt saknas i lista för länkade objekt.</t>
</str>

<str id="175">
<o>Warning</o>
<t>Varning</t>
</str>

<str id="176">
<o>Number of objects changed during object walkthrough (probably due to automatic gc call) - the list below is not complete.</o>
<t>Antal objekt ändrades under pågående genomsökning (troligen på grund av automatisk Garbage Collection) - listan nedan är inkomplett.</t>
</str>

<str id="177">
<o>The object walkthrough visited %d of %d objects - the list below is not accurate.</o>
<t>Genomsökningen efter objekt besökte %d av %d objekt - listan nedan är inte korrekt.</t>
</str>

<str id="178">
<o>Total</o>
<t>Totalt</t>
</str>

<str id="179">
<o>Canonic URL: </o>
<t>Kanonisk URL: </t>
</str>

<str id="180">
<o>Upload license...</o>
<t>Ladda upp licens...</t>
</str>

<str id="41">
<o>Download</o>
<t>Ladda ned</t>
</str>

<str id="153">
<o>Download Debug Log</o>
<t>Spara debuglogg</t>
</str>

<str id="162">
<o>Pike profiling information</o>
<t>Pike profileringsinformation</t>
</str>

<str id="167">
<o>Show some information about how much time has been spent in various functions. Mostly useful for developers.</o>
<t>Visa information om hur mycket tid som spenderats i olika funktioner. Främst värdefullt för utvecklare.</t>
</str>

<str id="181">
<o>Request profiling information</o>
<t>Information om profilering av sidhämtningar</t>
</str>

<str id="182">
<o>Show some information about how how much time has been spent in requests. Mostly useful for developers.</o>
<t>Visa information om hur mycket tid som spenderats i en sidhämtning. Främst värdefullt för utvecklare.</t>
</str>

<str id="183">
<o>All times are in microseconds.</o>
<t>Alla tider i microsekunder.</t>
</str>

<str id="184">
<o>NOTE: This information is only available if the server has been stared with &lt;tt&gt;-DPROFILE&lt;/tt&gt;.</o>
<t>Observera: Denna information är endast tillgänglig om servern startats med &lt;tt&gt;-DPROFILE&lt;/tt&gt;.</t>
</str>

<str id="185">
<o>This information is only available if the pike binary has been compiled with &lt;tt&gt;--with-profiling&lt;/tt&gt;.</o>
<t>Denna information är endast tillgänglig om Pike har kompilerats med &lt;tt&gt;--with-profiling&lt;/tt&gt;.</t>
</str>

<str id="186">
<o>Refresh</o>
<t>Uppdatera</t>
</str>

<str id="187">
<o>Reset</o>
<t>Nollställ</t>
</str>

<str id="188">
<o>Unable to parse URL.</o>
<t>Kan inte tolka URL.</t>
</str>

<str id="296">
<o>HTTP auth</o>
<t>HTTP-auth</t>
</str>

<str id="297">
<o>Form variables</o>
<t>Formulärvariabler</t>
</str>

<str id="325">
<o>HTTP Cookies</o>
<t>HTTP-cookies</t>
</str>

<str id="326">
<o>Patch management</o>
<t>Patchhantering</t>
</str>

<str id="327">
<o>Show information about the available patches and their status.</o>
<t>Visa information och status för patchpaket.</t>
</str>

<str id="328">
<o>Installed by:</o>
<t>Installerad av:</t>
</str>

<str id="329">
<o>Installed:</o>
<t>Installerad:</t>
</str>

<str id="330">
<o>Unknown</o>
<t>Okänd</t>
</str>

<str id="331">
<o>Uninstalled:</o>
<t>Avinstallerad:</t>
</str>

<str id="332">
<o>Uninstalled by:</o>
<t>Avinstallerad av:</t>
</str>

<str id="333">
<o>Description:</o>
<t>Patchbeskrivning:</t>
</str>

<str id="334">
<o>Originator:</o>
<t>Upphovsman:</t>
</str>

<str id="335">
<o>Yes</o>
<t>Ja</t>
</str>

<str id="336">
<o>No</o>
<t>Nej</t>
</str>

<str id="337">
<o>Flags:</o>
<t>Flaggor:</t>
</str>

<str id="338">
<o>Platforms:</o>
<t>Plattformar:</t>
</str>

<str id="339">
<o>All platforms</o>
<t>Alla plattformar</t>
</str>

<str id="340">
<o>Platform:</o>
<t>Plattform:</t>
</str>



<str id="342">
<o>Target version:</o>
<t>Avsedd för version:</t>
</str>

<str id="343">
<o>All versions</o>
<t>Alla versioner</t>
</str>

<str id="344">
<o>installed</o>
<t>installerad</t>
</str>

<str id="345">
<o>imported</o>
<t>importerad</t>
</str>

<str id="346">
<o>unavailable</o>
<t>ej tillgänglig</t>
</str>

<str id="347">
<o>Dependencies:</o>
<t>Beroenden:</t>
</str>

<str id="348">
<o>None</o>
<t>Inga</t>
</str>

<str id="349">
<o>New file:</o>
<t>Ny fil:</t>
</str>

<str id="350">
<o>New files:</o>
<t>Nya filer:</t>
</str>

<str id="351">
<o>Replaced file:</o>
<t>Utbytt fil:</t>
</str>

<str id="352">
<o>Replaced files:</o>
<t>Utbytta filer:</t>
</str>

<str id="353">
<o>Deleted file:</o>
<t>Borttagen fil:</t>
</str>

<str id="354">
<o>Deleted files:</o>
<t>Borttagna filer:</t>
</str>

<str id="355">
<o>Patched file:</o>
<t>Patchad fil:</t>
</str>

<str id="356">
<o>Patched files:</o>
<t>Patchade filer:</t>
</str>

<str id="357">
<o>No patches found</o>
<t>Inga patchar funna</t>
</str>

<str id="358">
<o>Uninstall selected patches</o>
<t>Avinstallera valda patchpaket</t>
</str>

<str id="359">
<o>Install selected patches</o>
<t>Installera valda patchpaket</t>
</str>

<str id="360">
<o>Importing</o>
<t>Importerar</t>
</str>

<str id="361">
<o>Patch successfully imported.</o>
<t>Patchen är nu importerad.</t>
</str>

<str id="362">
<o>Could not import patch.</o>
<t>Kunden inte importera patch.</t>
</str>

<str id="363">
<o>Uninstalling</o>
<t>Avinstallerar</t>
</str>

<str id="364">
<o>Done!</o>
<t>Klar!</t>
</str>

<str id="365">
<o>Failed to uninstall the patch. See the log below for details</o>
<t>Misslyckades med att avinstallera patchen. Vidare information finns i nedanstående logg.</t>
</str>

<str id="366">
<o>Patch uninstalled successfully. See the log below for details</o>
<t>Patchen är nu avinstallerad. Vidare information finns i nedanstående logg.</t>
</str>

<str id="367">
<o>%d out of %d patches sucessfully uninstalled. See the log below for details.</o>
<t>%d av %d patchar är avinstallerade. Vidare information finns i nedanstående logg.</t>
</str>

<str id="368">
<o>The server needs to be restarted.</o>
<t>Roxen behöver startas om.</t>
</str>

<str id="369">
<o>Would you like to do  that now?</o>
<t>Vill du göra det nu?</t>
</str>

<str id="370">
<o>Installing</o>
<t>Installerar</t>
</str>

<str id="371">
<o>Failed to install the patch. See the log below for details</o>
<t>Misslyckades med att installera patchen. Vidare information finns i nedanstående logg.</t>
</str>

<str id="372">
<o>Patch successfully installed. See the log below for details</o>
<t>Patchen är nu installerad. Vidare information finns i nedanstående logg.</t>
</str>

<str id="373">
<o>Import a New Patch</o>
<t>Importera ett patchpaket</t>
</str>

<str id="374">
<o>Select local file to upload:</o>
<t>Välj en fil som du vill ladda upp:</t>
</str>

<str id="375">
<o>Imported Patches</o>
<t>Importerade patchpaket</t>
</str>

<str id="376">
<o>These are patches that are not currently installed; they are imported but not applied. It should be safe to remove them from disk. They can be found in local/patches/.</o>
<t>Nedanstående patchpaket är inte installerade, bara importerade. Det bör vara
   säkert att ta bort dem från disk. De kan i så fall hittas i local/patches/.
</t>
</str>

<str id="377">
<o>Click on a patch for more information.</o>
<t>Klicka på patchnamnet eller patch-ID:t för mer information.</t>
</str>

<str id="378">
<o>Installed Patches</o>
<t>Installerade patchpaket</t>
</str>

<str id="379">
<o>Click on a Patch for more information.</o>
<t>Klicka på patchnamnet eller patch-ID:t för mer information.</t>
</str>

<str id="380">
<o>Configure cache settings</o>
<t>Konfigurera cache-inställningar</t>
</str>

<str id="381">
<o>The configured maximum size %s is divided dynamically between the
cache managers based on the usage for the last half hour. If the
caches are not full then all free space is assigned to each one of
them. They will shrink to the configured maximum size as they fill up.</o>
<t>Den inställda maxstorleken %s fördelas dynamiskt mellan olika cache-hanterare
baserat på deras utnyttjande den senaste halvtimmen. Om cacharna inte är fulla
så läggs allt ledigt utrymme till var och en av dem. De kommer krympa till den
angivna maxstorleken alltefter de fylls upp.</t>
</str>

<str id="382">
<o>Cache manager</o>
<t>Cache-hanterare</t>
</str>

<str id="383">
<o>Size limit</o>
<t>Storleksgräns</t>
</str>

<str id="384">
<o>Input rate</o>
<t>Inflödestakt</t>
</str>

<str id="385">
<o>Cost HR</o>
<t>Cost HR</t>
</str>

<str id="386">
<o>Cache manager: </o>
<t>Cache-hanterare: </t>
</str>

<str id="387">
<o>Lookups</o>
<t>Uppslagningar</t>
</str>

<str id="388">
<o>Size/entry</o>
<t>Storlek/post</t>
</str>

<str id="389">
<o>Byte HR</o>
<t>Byte HR</t>
</str>

<str id="390">
<o>Create cost</o>
<t>Skapande-kostnad</t>
</str>

<str id="391">
<o>Cost/entry</o>
<t>Kostnad/post</t>
</str>

<str id="392">
<o>&lt;i&gt;Cost HR&lt;/i&gt; is the cost hit rate, i.e. every hit and miss is
weighted with the cost for each entry according to the cost metric of
the cache manager. Note that it uses the approximation that every
cache miss is followed by the addition of a new cache entry.</o>
<t>&lt;i&gt;Cost HR&lt;/i&gt; är Cost Hit Rate, det vill säga att alla
träffar och missar vägs samman med kostnaden för varje post enligt cache-hanterarens
kostnadsmodell. Observera att detta bygger på antagandet att alla cache-missar
följs av en lagring av en ny post.</t>
</str>

<str id="393">
<o>Garbage Collector</o>
<t>Skräpsamling</t>
</str>

<str id="394">
<o>The garbage collector has not run yet.</o>
<t>Skräpsamlaren har inte kört än.</t>
</str>

<str id="395">
<o>%d seconds since the last garbage collection. The following statistics are over approximately the last hour.</o>
<t>%d sekunder sedan senaste skräpsamlingen. Nedanstående statistik är sammanställd sedan c:a en timme tillbaka.</t>
</str>

<str id="396">
<o>Time spent in the garbage collector:</o>
<t>Tid förbrukad på skräpsamling:</t>
</str>

<str id="397">
<o>Size of garbage collected entries:</o>
<t>Storlek på skräpsamlade poster:</t>
</str>

<str id="398">
<o>stale</o>
<t>ogiltig</t>
</str>

<str id="399">
<o>timed out</o>
<t>utgången</t>
</str>

<str id="400">
<o>Garbage collection ratio:</o>
<t>Kvot för skräpsamling:</t>
</str>

<str id="401">
<o>Note that the garbage collector referred to here is not the same as
the one for the &lt;a
href='/actions/?action=cachestatus.pike&amp;class=status'&gt;Roxen memory
cache&lt;/a&gt;. This is the low-level garbage collector used internally by
the Pike interpreter.</o>
<t>Observera att skräpsamlaren som omnämns här inte är samma som används i 
&lt;a href='/actions/?action=cachestatus.pike&amp;class=status'&gt;Roxens
minnescache&lt;/a&gt;. Detta är lågnivåskräpsamlaren som används internt i
Pike-interpretatorn.</t>
</str>

<str id="402">
<o>Cache</o>
<t>Cache</t>
</str>

<str id="403">
<o>References</o>
<t>Referenser</t>
</str>

<str id="404">
<o>Import</o>
<t>Importera</t>
</str>

<str id="405">
<o>You can also use the bin/rxnpatch command-line tool to manage patches, e.g. to import many patches at once.</o>
<t>Du kan också använda kommandoradsverktyget bin/rxnpatch för att hantera
patchar, exempelvis för att importera flera stycken på en gång.</t>
</str>

<str id="406">
<o>Repeated action request ignored &amp;ndash; server process ID is different.</o>
<t>Upprepad förfrågan ignorerad &amp;ndash; serverns process-ID är annorlunda.</t>
</str>
